\section{Interpretação Geométrica}

  Dados $\vector{a}, \vector{b} \in \reals^3$,
  podemos pensar no determinante
  $\determinantop(\vector{v},\vector{a},\vector{b})$
  como o ``volume com sinal'' de um prisma com base formada pelo paralelogramo
  de lados $\vector{a}$ e $\vector{b}$.
  Nesse caso,
  o volume pode ser calculado pela fórmula
  \begin{equation*}
    \text{volume}
    =
    \text{área da base}
    \,\times\,
    \text{altura},
  \end{equation*}
  onde a altura é a projeção de $\vector{v}$ na direção de um vetor
  $\vector{n}$ ortogonal aos vetores $\vector{a}$ e $\vector{b}$.
  Se permitirmos uma ``altura com sinal'',
  temos o ``volume com sinal''
  \begin{equation*}
    \determinantop(\vector{v},\vector{a},\vector{b})
    =
    A
    P_{\vector{n}}(\vector{v}),
  \end{equation*}
  onde $A$ é a áread do paralelogramo de lados $\vector{a}$ e $\vector{b}$,
  e $\vector{n}$ pode ser tomado unitário e com sentido de modo que
  o sinal do determinante coincida com o sinal da projeção.
  Em outras palavras,
  \begin{equation*}
    \determinantop(\vector{v},\vector{a},\vector{b})
    =
    \innerproduct{A\vector{n}}{\vector{v}}.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  \begin{equation*}
    \vector{a} \times \vector{b}
    =
    A \vector{n}
  \end{equation*}
  é exatamente o vetor com norma $A$,
  direção ortogonal a $\vector{a}$ e $\vector{b}$,
  e sentido tal que o sinal do produto interno coincida com o sinal do determinante.

  Apesar da interpretação geométrica,
  podemos chegar à conclusão de que
  $\vector{a} \perp (\vector{a} \times \vector{b})$
  e
  $\vector{b} \perp (\vector{a} \times \vector{b})$,
  apenas usando as propriedades algébricas do determinante.
  De fato,
  por exemplo,
  \begin{align*}
    \innerproduct{\vector{a}}{(\vector{a} \times \vector{b})}
    &=
    \determinantop(\vector{a}, \vector{a}, \vector{b})
    \\
    &=
    0.
  \end{align*}
